---
title: Krůček od rekordu
date: 2023-10-08
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-jevicko.png
h1: Morašice vs Jevíčko
sestava: J. Špinar - V. Tměj, M. Černohorský, M. Ropek - D. Ondráček (J. Kubeš),
  D. Štancl, T. Nádvorník, D. Lebeda - V. Novák, M. Sokol (F. Halsbach), P.
  Lněnička (J. Vít)
goly: null
zlute: null
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1-3gVWSxNz-a77wpO-UsLWN7LlEkceool
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/fc39d2c6-219b-479d-bc4f-1cbaa3f831a7.html
---
Potěšit po delší době fanoušky výkonem a hlavně výsledkem a vrátit se na druhé místo a na dostřel Třebařovu. To znamenalo porazit v nevlídném počasí na domácím hřišti Jevíčko, které se narozdíl od nás po bídném startu rozjelo. Nebýt Ropka na beku, měli bychom sestavu výhradně z dvacátníků, ale jak bylo vidět první dvě tři minuty, mládí neznamená automaticky více pohybu. Hosté svého úvodního aktivního presinku využili ale pouze k nepřesné střele zpoza vápna. Po krátkém otrkání jsme si celkem klasicky připsali v první desetiminutovce gólovku, která nám mohla zápas usnadnit, ale Lebeda, který se prodral na přední tyč ke zpětné přihrávce Lněničky, míč nastavenou placírkou v jasné pozici promáchl. Další střela hostů už mezi tři tyče mířila, Špinar ji vyrazil levou nohou, další akce Lněničky, který v nájezdu neobešel hostujícího gólmana, byla s okresně nesmyslnou prodlevou znehodnocena praporkem pomezního. Promarněnou tutovku si připsali v zápětí i hosté, když Havlíček, pro nás nová tvář v dresu soupeře, ustál dva osobní souboje a předložil míč na zadní tyč Mullerovi, který se, jak se později ukázalo, teprve zastřeloval. Ne že by hosté byli nějak lepší v mezihře, ale jednak víme, že naše možnosti jsou výše a je těžké zjistit, proč jsme se jim aspoň nasazením nepřibližovali, a za druhé je nutné uznat, že jevíčské ofenzivní výpady působili nebezpečněji. V polovině prvního dějství zbrzdili nadějný brejk do naší rozhárané obrany, přesto našich pět hráčů pod balónem ve dvou, třech hráčích přehráli, když si dali míč do pravé strany, Špinarovi vypadl z ruky polovysoký centr, Muller se k volnému míči dostal rychleji než Černohorský a laciná ztráta ve skóre v domácím zápase byla opět na světě. První ostrou prověrku hostujícího gólmana následně obstaral po nemoci naskočivší Nádvorník, nejistý zákrok brankáře jsme bohužel nevyužili ani k dorážce, ani jako motivaci k dalšímu zakončení. To zkusil už pouze Ondráček, po hříchu jeho střele scházelo méně než jeho prvopoločasovým centrům z přímáků a standartek. Černohorský na druhé straně hřiště zvládl vystát přečíslení soupeře dva na něho. Poločasový výsledek 0:1 ani výkon soupeře nedělal ze zápasu neřešitelnou zápletku, ale bylo jasné, že bez našeho přidání se dobrý výsledek neobejde.

Krátce po přestávce pronikl po lajně Novák, ale jeho zpětná přihrávka nenašla nikoho našeho a odvrácený míč si Nádvorník za vápnem nachystal k bohužel k nepřesné střele. Naši psychiku pak po deseti minutách nalomil soupeřův aut od naší střídačky, který vyslal do souboje 1 na 1 Havlíčka s Černohorským. Hostující útočník bohužel nájezd do strany, obehrání našeho hráče i prostřelení gólmana zvládl bezchybně a naše ztráta narostla. Špinar o chvíli později vychytal soupeřův samostatný nájezd a udržel nás ještě v dosahu Csaplárovy pasti, která mohla spadnout klidně během deseti minut. Štancl nejprve na přední v těžké pozici nepřesně hlavičkoval Ondráčkův centr a o chvíli později po Novákově průniku po autové i brankové čáře nevyužil hostujících reklamací autu a zpětnou přihrávku našeho T.G.V. poslal z ložené pozice ostudně mimo. Mezi dvě zakončení našeho kapitána vtěsnal Vít krásný obstřel, který k jeho i naší smůle zastavila pravá tyč a naši nejlepší pasáž zápasu zakončil roh na přední s Novákovou důraznou, ale nepřesnou hlavičkou. Sudí, jehož výkon byl stejně liknavý a nevyrovnaný jako ten náš, pak bohužel zásadně vstoupil do zápasu, když odpustil hostům na půlce "nedovolené bránění" Štancla, aby vzápětí podobný souboj u našeho vápna proměnil v jevíčskou standartku. Tu přes zeď precizně trefil Muller a 15 minut před koncem bylo o bodech jasno. Že chyběla chuť porvat ve zbývajícím čase o dílčí úspěchy, jako třeba vstřelený gól, pak bylo vidět jak na střídačce, kde naši zbývající hráči odolávali nejen vyvolávání od publika, tak na hřišti, kde hosté ještě upravili skóre poté, co po nakrátko rozehraném rohu letěl do našeho vápna míč spolu s Vítovým bědováním a na zadní tyči nabíhající Muller nerušeně dokonal hattrick. Špinar ještě jedním vychytaným nájezdem odmítl bůra, který by dorovnal historicky nejhorší domácí porážku v okresních soutěžích. Takhle jsme "jen" vyrovnali domácí debakly s [Opatovem](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/muzi-08-morasice-vs-opatov) a [Kamennou Horkou](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2018-2019/morasice-vs-kamenna-horka) a bohužel potvrdili, že druhá půlka půlsezóny nás opakovaně sráží v celkovém pořadí. Fanouškům, kteří u této historické události byli, se sluší omluvit, fanouškům, kteří dali přednost teplu a Velké Pardubické, se sluší gratulovat. Příští týden jedeme do posledních Němčic, ale ani jednobodový soupeř se neporazí sám. Asi.